現金碼藏晶片 可凍結作廢

現金碼藏晶片 可凍結作廢

澳門四季酒店位於路氹城。

【本報訊】澳門再有賭場被搶走籌碼，有消息人士指，匪徒刻意選擇在賭客及保安人手較少時段犯案，明顯是極了解賭場運作，而被劫走面值10萬元的籌碼為橙色，屬「現金碼」，內附防偽晶片，上面寫有「百利宮」字眼，除百利宮娛樂場外，亦可以在金沙旗下的娛樂場賬房兌回現金。

消息人士續稱，籌碼晶片主要用作追蹤使用及兌換情況，一旦被人搶走，賭場可透過凍結方式將籌碼作廢，再通報集團旗下賭場留意，相信有關籌碼極難脫手。然而凍結籌碼需要極大資源成本，因籌碼數量龐大，要查出被盜籌碼、凍結及重新製作，耗用的人力物力往往得不償失。

相關新聞：兩匪向保安荷官噴椒 掠310萬元籌碼 澳門四季酒店賭場劫案 警閃電拉人

重製費用不菲

以去年1月永利賭場發生的巨劫案為例，賭場被劫走的4,700萬籌碼，只能凍結其中4,100多萬，其餘只能視作「內部損失」，而永利重鑄籌碼亦花費400多萬元，故案中賭場總損失高達1,000萬元。

■記者莫家文

上一則
上一則
兩匪向保安荷官噴椒 掠310萬元籌碼 澳門四季酒店賭場劫案 警閃電拉人

下一則
下一則
沉降標準放寬 新地樓復工

兩匪向保安荷官噴椒 掠310萬元籌碼 澳門四季酒店賭場劫案 警閃電拉人

4700凍左4100都夠啦
話就話剩番600但點知邊600先係剩番落黎一係去換既時候掉左凍結既4100馬上收皮